\usepackage{microtype} 				    % para melhorias de justificação
\usepackage[dvipsnames]{xcolor}   % para cores
\usepackage{graphicx} 			      % para imagens
\usepackage{booktabs,tabularx,rotating}	% para tabelas
\usepackage{mdframed} 				    % para caixas de texto como na CIP do verso do título
\usepackage{multicol}				      % tabelas com colunas mescladas
\usepackage{lettrine}				      % letras capitulares
\usepackage{xspace} 				      % para nao precisar de espaços com {} depois de comandos como \LaTeX e abreviações criadas pelo usuário
\usepackage{lipsum} 				      % para texto de preenchimento de exemplo
\usepackage{leading}				      % espaçamento entrelinhas (leading)
\leading{13pt}

% ---
% Pacotes de citações
% ---
\usepackage[brazilian,hyperpageref]{backref}	 % Paginas com as citações na bibl
\usepackage[alf]{abntex2cite}	% Citações padrão ABNT

% ---
% Configurações do pacote backref
% Usado sem a opção hyperpageref de backref
\renewcommand{\backrefpagesname}{Citado na(s) página(s):~}
% Texto padrão antes do número das páginas
\renewcommand{\backref}{}
% Define os textos da citação
\renewcommand*{\backrefalt}[4]{
	\ifcase #1 %
		Nenhuma citação no texto.%
	\or
		Citado na página #2.%
	\else
		Citado #1 vezes nas páginas #2.%
	\fi}%
% ---
\usepackage{makeidx}
